依個維基page笑到仆街

好癲

？

唔明

粵語九聲識唔識？試下打橫嚟讀

打橫嚟讀

好似普通打橫睇，應該睇到啲嘢

娥吮習的雀肉

君可見娥吮習的雀肉

有啲音唔啱 但都好正

祝惡賊 個「賊」唔係第九聲
讀第九聲會變咗「柒」
定特登

點會唔係第九聲
七八九聲係韻母/p, t, k/ 收尾
唔關元音事

394052786

「賊」應該係八聲唔係九聲？

下次畀膠人之前停一停諗一諗先啦

三碗半牛腩麵...

幾正

「習」應該係第9聲

七八九聲即係對應返一三六聲，但final consonant 係/p, t, k/
有啲粵拼系統會省略七八九，照用返一三六
賊呢個字係caak6，所以如果九聲system係第九聲

如果第八聲就會係「策」，即係對應返第三聲嘅有/p, t, k/ as final consonant （caak3)

學到野

「賊」諗落有兩個讀法

「賊仔」 -- 的確係九聲
「捉賊」 -- 其實呢個係第幾聲？類似「住宅」、「飽魚刷」，諗落其實七、八、九聲都唔係

yes，因為有啲入聲字有變調，都categorize唔到落一三六（七八九）聲，例子有捉「賊」、人「日」，所以而家都有一啲linguists會用十一調system，可參考:

第十一聲就似呢個case，final consonant係/p, t, k/，但係唔係tone 136，而係tone 2

廣東話係tonal language，考慮埋變調就真係可以分到好細（or 好複雜），所以而家都多咗人唔考慮入聲字因素，用六聲system做transcription
係有啲位有少少debatable 嘅，但正正因為呢個語言咁sophisticated所以更要好好保護佢